主題：警方公開說謊 法律制度受損

我一位擔任法庭傳譯主任的有心人朋友，自己私下翻譯了全文，希望在這裏分享以下翻譯，內容或許有點艱深，請細閱。

//譯按：法庭檢控主任協會主席向律政司司長鄭若驊以及刑事檢控專員梁卓然發出信件，質疑警方回覆傳媒查詢時說謊，憂慮出庭作供的警員難再獲法庭及陪審團視為誠實可靠的證人，對香港法律制度傷害深遠。信中促請鄭、梁二人向警隊解釋行事誠實可靠才可守護制度。信末又指出，國泰航空事件遲早將會於律政司發生。

一名法庭傳譯主任希望此信有助更多人以另一種角度理解法治這個概念，遂將這封英文信件翻譯，中譯全文如下（此中文版本非法庭檢控主任協會官方中譯）：

主題：警方公開說謊 法律制度受損

律政司司長及刑事檢控專員：

我受託以協會公職身分發送此電郵。

數月以來，我以協會公職身分受託處理多項與警方表現相關的議題，但我只擬着墨主題中的事項。

8月31日是個敏感的日子。5年前的這天，中國權力機關宣布特首選舉的新安排，很多香港人認為不可接受。

警方很清楚8月31日是個敏感的日子，而在2019年8月30日，他們拘捕了以下公眾人物：

譚文豪（立法會議員） - 於2019年8月30日被捕
區諾軒（立法會議員） - 於2019年8月30日被捕
鄭松泰（立法會議員） - 於2019年8月30日被捕
黃之鋒（香港眾志秘書長） - 於2019年8月30日被捕
周庭（香港眾志成員） - 於2019年8月30日被捕
許銳宇（沙田區議員） - 於2019年8月30日被捕
孫曉嵐（港大學生會前會長） - 於2019年8月30日被捕

警方回覆傳媒查詢時，公開否認故意於8月31日這個敏感日子前夕作出上述7次拘捕。你相信警方所言嗎？一般大眾並不相信，這是常識。這一點若在審訊中成為爭議，沒有任何法庭或任何合理的陪審團在獲得恰當指示之下會相信警方的說法。

以上拘捕均為合法，無可爭議。犯案者違法，警方拘捕犯案者；我們作為檢控主任，在法庭上檢控犯案者。這是妥當的法律程序，無人爭議。可是，為什麼要公開說謊，稱在8月31日前一天拘捕上述7人僅屬巧合？何況拘捕所涉的各項控罪，早於8月31日前一、兩個月已犯下？

此回並非個別事件，過去數月已反覆出現。

我相信警方自知在說謊。然而，香港法律制度有賴警方的誠信，他們未必為意自己的作為對此制度傷害之深遠。

眾多刑事審訊中，警察是關鍵的控方證人，對被告人入罪與否至關重要。我們檢控主任始終如一，堅稱警方證人是誠實可靠的證人。再者，被告人作出招認的（證據）可接納性，繫於警察證人一方沒有作出暴力、威脅、誘使的不當行為。我們檢控主任始終如一，堅稱警方證人是誠實可靠的證人，並且沒有對被告人作出不當行為。警方近月的作為看在公眾眼裏，長遠來說肯定會使法庭及陪審團懷疑警方是否如此誠實可靠。而且，檢椌人員按照操守，「不可作出自己不相信的陳詞，也不可隱瞞可能協助被告人的資料」。

刑事司法系統中，檢控主任與警方工作密切。我們既是律政司檢控主任，也是香港市民，並不希望看到香港警察上下遭受現時面對的嚴厲批評。我相信大部分警察誠實可信，忠誠執行重要公職時不使用過度武力。

以「行動理由，不予置評」回應傳媒問題，縱使難稱令人滿意，總好過公開說謊。

律政司司長及刑事檢控專員在擁護及守護香港法律制度方面的角色特別。律政司向警方提供意見。請向警方建言，行事誠實可靠對香港法律制度茲事體大。

William WONG
法庭檢控主任（律政司）協會主席

二零一九年九月二日

又及：我們愛香港，悲見香港每況愈下。國泰航空事件，遲早會於律政司發生。//

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

其實要突破困局，依家只有「__」依個選項！

其實林鄭條柒婆點解仲可以做落去？
架空曬你所謂d權力...
任何蘇州屎就你咩.......
犬隊全部由江派調遣........
日日上演殺香港人show?
眷戀呢d垃圾位究竟有咩好處？有冇心理學家解下話？

推

全民抗爭，十月一前每日堅持做以下嘅動作。係堅持，堅唔到都要堅持，請發誓你可以堅持成個九月：

1. 永遠抵制任何福建幫以及元朗鄉黑嘅商鋪、藍紅食店、cctvb廣告、黨鐵商埸。仲有記得逢星期五同日都罷買！好重要！記得搭黨鐵都要跳閘！好重要！

2. 低娛樂（閒時要做運動發洩、晚晚十點窗邊鳩叫、拒絕淘寶！）
3. 每日簽最少1個聯署（實搵到）
4. 全民打多條國際文宣戰線 (Twitter, Reddit)
5. 每星期最少參與1次行動，無行動去商場涼冷氣，理性咁教育自由行。
6. 每星期去連儂牆貼3張文宣
7. 出糧提款換美金
8. 唔好買入任何大陸公司股票
9. 轉埋你個MPF去外地基金
10. 不要說推，試著將呢成個訊息copy and paste嚟推post
11. Tag或催你身邊三個人一齊參與
額外事件：練美國歌國。事源

歡迎幫手整合同加事件。加油，相信我哋日日都做到。只有200萬人堅持經濟抗爭先可以制裁佢地。

男童自己滑倒
太子冇死人
睇唔到有攻擊性武器

已經到講大話唔眨眼地步